{"questions": [{"question": "Разработка планирующих документов по защите информации на предприятии осуществляется:",
   "answers": ["сторонними лицами",
    "лично руководителем предприятия",
    "службой безопасности предприятия",
    "правительством РФ"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Основой для планирования мероприятий по защите информации на предприятии не является:",
   "answers": ["требования законодательных актов",
    "требования заказчиков",
    "положения международных договоров",
    "положения о безопасности конкурирующих организаций"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Основным организационно-планирующим документом предприятия по защите конфиденциальной информации является:",
   "answers": ["свод правил предприятия",
    "план мероприятий по защите",
    "план развития предприятия",
    "законодательство РФ"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Наиболее актуальными и значимыми совещаниями с точки зрения проведения подготовительных мероприятий по защите информации являются:",
   "answers": ["совещания совета директоров",
    "совещания отдела безопасности",
    "совещания отдела кадров предприятия",
    "совещания предприятия с участием представителей сторонних организаций"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Мероприятия по обеспечению защиты информации на организуемых на предприятии совещаниях проводятся:",
   "answers": ["при подготовке, а также в ходе проведения и по окончанию совещания перед началом совещания",
    "непосредственно во время совещания",
    "во время начала а также окончания совещания"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Работу по планированию мероприятий в области защиты информации, проводимых в ходе совещания с участием представителей сторонних организаций, возглавляют:",
   "answers": ["на руководителя предприятия совместно с его заместителями на независимое стороннее лицо",
    "на представителя вышестоящей организации или ведомства",
    "на руководителей организаций-партнеров участников совещания"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Без непосредственного участия службы безопасности (режимно- секретного подразделения) совещания могут проводиться:",
   "answers": ["с фирмами партнерами",
    "встречи, совещания с гарантированным заключением сделок",
    "совещания с представителями конкурирующих организаций внутренние совещания"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Носители конфиденциальной информации, содержащие материалы совещания, выдаются участникам совещания под расписку:",
   "answers": ["службой безопасности (режимно-секретным подразделением) отделом кадров",
    "главой компании",
    "сторонним лицом из организации, принимающей участие в совещании"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Независимо от  степени  конфиденциальности рассматриваемых на совещании вопросов участникам совещания не разрешается: информировать о факте, месте, времени проведения совещания, повестке дня, рассматриваемых   вопросах  и  ходе их обсуждения любых  лиц, не принимающих  участия в  совещании  и не  имеющих к нему непосредственного отношения",
   "answers": ["в ходе совещания производить выписки из документов и иных носителей конфиденциальной информации, используемых при обсуждении, на неучтенные в установленном порядке носители (отдельные листы бумаги и т.п.)",
    "обсуждать вопросы, вынесенные на совещание, в местах общего пользования во время перерывов в совещании и после его завершения",
    "в ходе проведения совещания расширять объем конфиденциальной информации, используемой в выступлениях, а также при обмене мнениями и обсуждении рассматриваемых вопросов",
    "все выше перечисленное"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Основной функцией аналитического подразделения не является:",
   "answers": ["обеспечение своевременного поступления достоверных и всесторонних сведений по проблемам защиты информации",
   "учет, обобщение и постоянный анализ материалов о состоянии дел в системе защиты информации предприятия (его филиалов и представительств)",
   "изменение кода ПО для устранения уязвимости"],
   "right_index": 0},
  {"question": "В аналитической работе можно выделить следующие основные этапы:",
   "answers": ["формулирование целей аналитической работы, разработка  программы исследований, формулирование предварительных  гипотез (результатов аналитической работы)",
   "отбор и анализ источников информации, сбор и обобщение информации проверка на актуальность существующей документации",
    "полноценный анализ имеющейся информации и подготовка выводов"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Наиболее НЕ типичные задачи аналитического исследования:",
   "answers": ["получение данных о состоянии системы защиты информации на предприятии (его конкретных объектах, в филиалах, представительствах)",
    "выявление возможных вариантов утраты/блокировки информации, подлежащей защите",
    "выявление возможных каналов утечки информации, подлежащей защите определение обстоятельств, причин и факторов, способствующих возникновению каналов утечки и созданию предпосылок для утечки информации"],
   "right_index": 0},
  {"question": "В основные направления аналитической работы на предприятии входит:",
   "answers": ["анализ объекта защиты",
    "анализ внутренних и внешних угроз информационной безопасности предприятия",
    "анализ возможных каналов несанкционированного доступа к информации моделирование потенциальных атак"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Количество форм допуска к государственной тайне:",
   "answers": ["2", "3", "4", "5"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Основной формой представления результатов аналитических исследований является:",
   "answers": ["Заключение по исследованию Аналитический отчет",
    "Доклад о выполненном исследовании",
    "Предложения по обновлению выявленных проблем"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Основные методы контроля за состоянием защиты информации включают:",
   "answers": ["Проверку",
    "Наблюдение и учет Оценку рисков",
    "Нет правильного ответа"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Особый вид проверок информационной безопасности :",
   "answers": ["Контрольные проверки",
    "Частные проверки",
    "Плановые проверки",
    "Внезапные проверки"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Текущий контроль защиты информации - это:",
   "answers": ["оценка состояния дел в сфере защиты информации в ходе проведения мероприятия и по его завершении",
    "оценка мер по защите информации, принимаемых в процессе выполнения предприятием (его структурными подразделениями) конкретных видов работ в рамках повседневной деятельности",
    "проверка полноты устранения выявленных в ходе иных видов контроля недостатков (нарушений) и реализации предложений и рекомендаций по исключению их появления в дальнейшем",
    "нет правильного ответа"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Форма контроля за состоянием защиты информации на предприятии:",
   "answers": ["частный контроль",
   "основной контроль",
   "предварительный контроль",
   "независимый контроль"],
   "right_index": 0},
  {"question": "По результатам оценки эффективности контроля защиты конфиденциальной информации руководство предприятия осуществляет мероприятия:",
   "answers": ["Определяет пути и способы совершенствования системы контроля защиты конфиденциальной информации",
    "Формирует группу сотрудников по созданию и совершенствованию новой политики безопасности",
    "Уточняет задачи и функции структурных подразделений предприятия Нет правильного ответа"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Одним из основных направлений защиты информации в ходе рекламной деятельности предприятия является:",
   "answers": ["Подготовка и экспертиза материалов, предназначенных для использования в рекламной деятельности, на предмет отсутствия в них информации с открытым доступом",
    "Подготовка и экспертиза материалов, предназначенных для использования в рекламной деятельности, на предмет отсутствия в них информации с ограниченным доступом",
    "Постоянный контроль порядка распространения и содержания распространенных рекламных материалов в зависимости от способа, формы и периодичности их распространения",
    "Нет правильного ответа"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Основные направления защиты информации в ходе работы со СМИ:",
   "answers": ["подготовка официальных сообщений, не содержащих конфиденциальной информации, в целях информирования СМИ о деятельности предприятия регламентация проведения посещений, встреч, интервью и других мероприятий, организуемых по инициативе предприятия",
    "соблюдение установленных требований режима особой важности при проведении на территории предприятия (его объектах) различных мероприятий по анализу информации",
    "регламентация проведения посещений, встреч, интервью и других мероприятий, организуемых по инициативе СМИ"],
   "right_index": 0},
  {"question": "В число мероприятий, направленных на исключение открытого опубликования информации с ограниченным доступом, входит: подготовка анализа взаимодействующих СМИ",
   "answers": ["выборочный контроль изданных (опубликованных) материалов",
    "проведение тренингов совместно с сотрудниками СМИ и руководством",
    "нет правильного ответа"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Какая существует ответственность за правонарушения в сфере информации, информационных технологий и защиты информации:",
   "answers": ["дисциплинарную, гражданско-правовую, административную или уголовную ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации",
   "гражданско-правовую, административную или уголовную ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации",
   "дисциплинарную, гражданско-правовую, уголовную ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации",
    "уголовную ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации"],
   "right_index": 0},
  {"question": "Деятельность системы лицензирования в области защиты информации организуют государственные органы по лицензированию, а именно:",
   "answers": ["ФСБ и ФСТЭК России ФСБ России",
    "ФСТЭК России",
    "Росприроднадзор"],
   "right_index": 0},
  {"question": "За лицензирование какой деятельности не отвечает ФСБ России: Деятельность по работе со сведениями, составляющими государственную тайну, и по оказанию услуг по защите государственной тайны",
   "answers": ["Деятельность по криптозащите информации",
    "Деятельность по технической защите конфиденциальной информации",
    "Деятельность по производству и разработке средств защиты конфиденциальной информации"],
   "right_index": 0},
  {"question": "За лицензирование какой деятельности отвечает ФСТЭК России:",
   "answers": ["Деятельность по криптозащите информации",
    "Деятельность по технической защите информации (ТЗИ), составляющей государственную тайну",
    "Деятельность по технической защите конфиденциальной информации и деятельность по производству и разработке средств защиты конфиденциальной информации"],
   "right_index": 0}]}